{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028656",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-11-02",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "済州 城邑(ソンウプ)村 高平五(コ・ピョンオ)古宅"
    },
    "text": "済州 城邑(ソンウプ)村 高平五(コ・ピョンオ)古宅\n高平五(コ・ピョンオ)古宅は、18世紀末期に建てられたと推定されており、重要民俗文化財第69号に指定されています。352坪の広々とした敷地で、南門通りからも門付きの家が目を引きます。済州の一般的な民家の様式がはっきりと分かる構造になっていて、済州でアンコリと呼ばれる母屋、パッコリと呼ばれる外棟、コパンと呼ばれる蔵、モコリと呼ばれる離れ、トンシと呼ばれるトイレで構成されています。済州方言のアンコリ、パッコリという言葉を耳にしたことがあると思いますが、済州には親が結婚した息子にアンコリの母屋を渡し、パッコリの外棟で両親が暮らす風習があったため、大家族が住む上で基本的な家の構造になっています。この家の外棟は、昔、旌義(チョンイ)村の面事務所の官吏たちが起居した場所だったそうです。1970年代中頃にモコリが取り壊され、高平五が結婚したときに両親といっしょに暮らすようになってからトイレを二つに増やしている点が特徴的といえます。  母屋の裏には、樹齢の永い椿があり、外棟の裏には畑があります。長屋門の外側にある道の向こうには「ナンムントン」という井戸がありましたが、この井戸は郡守だけが飲むことができたということから、「ウォンニンムル(郡守水)」と呼ばれていたそうです。近くに官員の井戸があるのは、この家がその昔、官員の宿所だったことの証です。",
    "QA": [
        {
            "question": "高平五古宅はいつ建てられましたか？",
            "answer": "18世紀末期に建てられました。"
        },
        {
            "question": "高平五古宅の広さは何坪ですか？",
            "answer": "352坪です。"
        },
        {
            "question": "高平五古宅の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "済州の一般的な民家の様式で、アンコリ、パッコリ、コパン、モコリ、トンシの部分で構成されています。"
        },
        {
            "question": "アンコリとは何ですか？",
            "answer": "親が結婚した息子に渡される母屋のことです。"
        },
        {
            "question": "パッコリとは何ですか？",
            "answer": "両親が暮らす外棟のことです。"
        },
        {
            "question": "高平五古宅の外棟は何に使われていましたか？",
            "answer": "昔は旌義村の面事務所の官吏たちが起居した場所でした。"
        },
        {
            "question": "高平五古宅の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "モコリの取り壊しとトイレの増設です。"
        },
        {
            "question": "高平五古宅の周りには何がありますか？",
            "answer": "樹齢の永い椿と畑があります。"
        },
        {
            "question": "近くにある井戸の名前は何ですか？",
            "answer": "井戸の名前は「ナンムントン」で、かつては郡守だけが飲むことができたと言われています。"
        },
        {
            "question": "高平五古宅が官員の宿所だったことの証拠は何ですか？",
            "answer": "近くに官員の井戸があることが証拠です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 439,
        "QA": 291
    }
}